數百中大生寫信向受阻市民道歉

數百中大生寫信向受阻市民道歉

【本報訊】中大保衞戰導致貫通新界南北的吐露港公路癱瘓，對公眾造成不便。數百名中大學生寫親筆信（圖），向公眾解釋行動，並向受影響人士致歉。他們表示，中大生的行動源於漠視民意的政府，阻礙道路乃無可奈何之計，「不求支持，但求理解」。

相關新聞：稱行動毋須上報 官媒速刪報道

中大生以「一隻高牆前的雞蛋」署名撰寫道歉信，盼市民體諒抗爭行動。
AppleDaily

網民支持：永不割席

「對不起，令您的交通受影響。在此向您致以最誠摯的歉意。」中大生的道歉信解釋，他們11.11起發動的抗爭行動，一切都歸咎於漠視民意的政府。信中列舉了多宗事故，包括6.12政府把和平集會定性為暴動；6.16二百萬人和平遊行，政府視而不見；7.21警黑合作無差別攻擊市民；8.31血染太子站；10.1實彈射向學生；11.8警方阻礙消防向墮樓科大學生救援。這群署名「一隻高牆前的雞蛋」的中大生指出，每個周末，警方都向長者、小孩、孕婦、毛孩發射無數催淚彈、橡膠子彈、布袋彈及實彈。他們解釋，阻礙通路乃無可奈何之計，目的只是要高官立即回應訴求，「造成不便，不好意思，懇求您們能體諒」。

中大生的誠意獲網民支持，有人留言說：「做錯嘢嘅，係政權、係一眾建制派，真香港人係不會對前線有怨言嘅。前線嘅無私付出、多謝都來不及！永不割席。」有網民回應：「不要對唔住，你哋付出生命前途，根本不是你們錯。你哋好好，感謝你們年輕人。我哋廢老幫唔到你哋年輕人。本人好希望你哋小心保護自己，互相保護，團結一致。香港人係好高質素，加油！」

■記者蔡元貴
==============

仆街政府

推

他們在打的是「中共政權保衛戰」，而你們僅僅是在打「香港生活方式保衛戰」
—————————————————-
（一） Be Water(水聚散) 不能變為Be Castle（碉堡戰、陣地戰）
對付Be Water，第一就是分化，把勇武派、和理非派拆分，第二步是下餌，引誘勇武派進入「必守的陣地」，刺激他們建立碉堡，最好所有的勇武派都集中進入少數陣地（例如四所大學），然後隔絕、撒網、一舉成擒。
（二） 從「誰才是暴徒」辯論陷阱脫身
港人對抗港府還算旗鼓相當，畢竟兩邊都是被法治洗禮過的香港人，但是港人對付中共的無底綫宣傳統戰技能，坦白說，還是太嫩。世人關心香港事態的焦點從「港人要自由、要自治」，變成「人民和政府誰才是暴力方」的辯論，這正是北京要製造的焦點轉移。
（三） 一切回歸三個字 – 真普選
核心訴求只有一個：真普選，一切口號、行動、宣傳，都環繞真普選這單一訴求展開，這樣，世界聽得懂，連中國內地人民都聽得懂。

邏去連儂牆做文宣, 呢part 各區少都可憐.

失左民心 冇咁意得番

你老母就失人心

民

要體諒既一直體諒緊，唔體諒既藍絲你只能夠派錢派到佢體諒

道歉咪即係話自己做錯？

be humble

你老母就失民心

大埔8成人都支持班學生

班藍絲收完錢照屌後生仔 照投建制

有多餘錢去幫手足先

籌錢去買起班721撚樣同紮鐵佬好撚過啦

係香港人對你地唔著姐

你要捐你自己捐

想問下個source係？

利申：大埔人，支持阻路

好喇分化撚同冷氣軍師唔該全面退場 學生同勇武已經比迫承受左好多道德壓力 ， 佢地唔似政權咁兩講兩句耍無賴

黑警日日4點既歪理會，政府無視過去受傷既學生抗爭者 唔通就堵路就指責佢地 良心過唔過意得去